title: CocoaPods制作篇
date: 2015-04-10 11:17:00
tags: iOS应用开发之第三方框架
---
`Update: 2015-04-10`

上传podspec文件到CocoaPods官方仓库中的方式更改，[原来的办法](#1)不可行，新的办法如下：
	[http://guides.cocoapods.org/making/getting-setup-with-trunk.html](http://guides.cocoapods.org/making/getting-setup-with-trunk.html)
	
	
	First you need to register for trunk:
	
	$ pod trunk register orta@cocoapods.org 'Orta Therox' --description='macbook air'
	Then you should be able to do:
	
	$ pod trunk push yourPodspec.podspec
	I hope that answers your question - I'm afraid I don't speak Chinese so I'm relying on google translate.

大概就是：先把邮箱信息注册，然后收到邮件，点击链接验证，最后一步提交你的podspec文件。
<!--more-->

>作者：wangzz    
原文地址：http://blog.csdn.net/wzzvictory/article/details/20067595    
转载请注明出处    
如果觉得文章对你有所帮助，请通过留言或关注微信公众帐号wangzzstrive来支持我，谢谢!

学会使用别人的Pods依赖库以后，你一定对创建自己的依赖库跃跃欲试，今天就来揭开Pods依赖库创建过程的神秘面纱。整个创建过程都以我实现的一个名称为WZMarqueeView跑马灯效果的view为例，步骤如下：
#一、创建自己的github仓库
CocoaPods都托管在github上(官方链接为：[https://github.com/CocoaPods](https://github.com/CocoaPods))，所有的Pods依赖库也都依赖github，因此第一步我们需要创建一个属于自己的github仓库。仓库创建界面如下图：
![](http://img.blog.csdn.net/20140304101538437?watermark/2/text/aHR0cDovL2Jsb2cuY3Nkbi5uZXQvd3p6dmljdG9yeQ==/font/5a6L5L2T/fontsize/400/fill/I0JBQkFCMA==/dissolve/70/gravity/SouthEast)
上图中标了序号的共6处，对应的说明如下：

1. Repository name    
仓库名称，这里写成WZMarqueeView，必填的；    
2. Description    
仓库的描述信息，可选的；
3. 仓库的公开性    
这里只能选Public，一个是因为Private是要money的，再一个Private别人看不到还共享个毛；
4. 是否创建一个默认的README文件
一个完整地仓库，都需要README说明文档，建议选上。当然不嫌麻烦的话你也可以后面再手动创建一个；
5. 是否添加.gitignore文件    
.gitignore文件里面记录了若干中文件类型，凡是该文件包含的文件类型，git都不会将其纳入到版本管理中。是否选择看个人需要；    
6. license类型    
正规的仓库都应该有一个license文件，Pods依赖库对这个文件的要求更严，是必须要有的。因此最好在这里让github创建一个，也可以自己后续再创建。我使用的license类型是MIT。    
上面的各项都填写完毕后，点击Create repository按钮即可，创建成功地界面如图：
![](http://img.blog.csdn.net/20140304103428187?watermark/2/text/aHR0cDovL2Jsb2cuY3Nkbi5uZXQvd3p6dmljdG9yeQ==/font/5a6L5L2T/fontsize/400/fill/I0JBQkFCMA==/dissolve/70/gravity/SouthEast)
到这，仓库创建过程就结束了。    

#二、clone仓库到本地
为了便于向仓库中删减内容，需要先将仓库clone到本地，操作方式有多种，推荐使用命令行：     
    
    git clone https://github.com/wangzz/WZMarqueeView.git     
操作完成后，github上对应的文件都会拷贝到本地，目录结构为:
github上仓库中的.gitignore文件是以.开头的隐藏文件，因此这里只能看到两个。    
后续我们的所有文件增、删、改都在这个目录下进行。
#三、向本地git仓库中添加创建Pods依赖库所需文件
注意：以下描述的文件都要放在步骤二clone到本地的git仓库的根目录下面。

1. 后缀为.podspec文件

    该文件为Pods依赖库的描述文件，每个Pods依赖库必须有且仅有那么一个描述文件。文件名称要和我们想创建的依赖库名称保持一致，我的WZMarqueeView依赖库对应的文件名为WZMarqueeView.podspec。        
    1.1. podspec文件内容    
    WZMarqueeView.podspec的保存内容为：    
    >Pod::Spec.new do |s|    
      s.name             = "WZMarqueeView"    
      s.version          = "1.0.0"    
      s.summary          = "A marquee view used on iOS."    
      s.description      = <<-DESC    
      It is a marquee view used on iOS, which implement by Objective-C.    
      DESC    
      s.homepage         = "https://github.com/wangzz/WZMarqueeView"    
      \# s.screenshots    = "www.example.com/screenshots_1", "www.example.com/screenshots_2"    
      s.license          = 'MIT'    
      s.author           = { "王中周" => "wzzvictory_tjsd@163.com" }    
      s.source           = { :git => "https://github.com/wangzz/    WZMarqueeView.git", :tag => s.version.to_s }    
      \# s.social_media_url = 'https://twitter.com/NAME'    
      s.platform     = :ios, '4.3'    
      \# s.ios.deployment_target = '5.0'    
      \# s.osx.deployment_target = '10.7'    
      s.requires_arc = true    
      s.source_files = 'WZMarqueeView/\*'    
      \# s.resources = 'Assets'    
      \# s.ios.exclude_files = 'Classes/osx'    
      \# s.osx.exclude_files = 'Classes/ios'    
      \# s.public_header_files = 'Classes/**/*.h'    
      s.frameworks = 'Foundation', 'CoreGraphics', 'UIKit'    
      end     

    该文件是ruby文件，里面的条目都很容易知道含义。    
    其中需要说明的又几个参数：	
    ①s.license			
    Pods依赖库使用的license类型，大家填上自己对应的选择即可。    
    ②s.source_files		
    表示源文件的路径，注意这个路径是相对podspec文件而言的。		
    ③s.frameworks			
    需要用到的frameworks，不需要加.frameworks后缀。		
    1.2 如何创建podspec文件     
    大家创建自己的podspec文件可以有两个途径：		
    ①copy我的podspec文件然后修改对应的参数，推荐使用这种方式。		
    ②执行以下创建命令：		
>$ pod spec create WZMarqueeView		
			
    也会创建名为WZMarqueeView.podspec的文件。但是打开创建完的文件你就会发现里面的东西太多了，很多都是我们不需要的。
2. LICENSE文件      

    CocoaPods强制要求所有的Pods依赖库都必须有license文件，否则验证不会通过。license的类型有很多种，详情可以参考网站tl;dr Legal。在创建github仓库的时候，我已经选择了MIT类型的license
3. 主类文件		
	创建Pods依赖库就是为了方便别人使用我们的成果，比如我想共享给大家的WZMarqueeView类，是我想提供给广大用户使用的，这个类自然是必不可少的。我把这个类包含的两个文件放到一个名称为WZMarqueeView的文件夹中，对应的目录结构如图： 
	![](http://www.it165.net/uploadfile/files/2014/0304/20140304200448382.jpg)
4. demo工程		
	为了快速地教会别人使用我们的Pods依赖库，通常需要提供一个demo工程。我创建的demo工程放到了一个名为WZMarqueeViewDemo的文件夹中，该目录包含的文件如下图所示：
	![](http://www.it165.net/uploadfile/files/2014/0304/20140304200448383.jpg)
5. README.md		
	使用github的人应该都熟悉这个文件，它是一个成功github仓库必不可少的一部分，使用的是markdown标记语言，用于对仓库的详细说明。
以上所说的5个是创建Pods依赖库所需最基础的文件，其中1、2、3是必需的，4、5是可选但强烈推荐创建的。 添加完这些文件以后，我的github本地仓库目录就变成了下图所示的样子：
![](http://www.it165.net/uploadfile/files/2014/0304/20140304200449388.jpg)    

#四、提交修改文件到github
经过步骤三，向本地的git仓库中添加了不少文件，现在需要将它们提交到github仓库中去。提交过程分以下几步：    

1. pod验证		
	执行以下命令：
	>$ set the new version to 1.0.0		
$ set the new tag to 1.0.0		

	这两条命令是为pod添加版本号并打上tag。然后执行pod验证命令：
	
	>$ pod lib lint		
	
	如果一切正常，这条命令执行完后会出现下面的输出：			

	>-> WZMarqueeView (1.0.0)		
	WZMarqueeView passed validation.		

	到此，pod验证就结束了。 需要说明的是，在执行pod验证命令的时候，打印出了任何warning或者error信息，验证都会失败！如果验证出现异常，打印的信息会很详细，大家可以根据对应提示做出修改。
2. 本地git仓库修改内容上传到github仓库		
	依次执行以下命令：
	>$ git add -A && git commit -m "Release 1.0.0."		
$ git tag '1.0.0'		
$ git push --tags		
$ git push origin master	

	上述命令均属git的范畴，这里不多述。如果一切正常，github上就应该能看到自己刚添加的内容了。如下图所示： 		
![](http://www.it165.net/uploadfile/files/2014/0304/20140304200449389.jpg)		
<span id = "1"> </span>
#五、上传podspec文件到CocoaPods官方仓库中

经过前边的四步操作，你可能以为已经结束了，不幸的是还早着呢。 要想一个Pods依赖库真正可用，还需要做最后一步操作，将我们刚才生成的podspec文件上传到CocoaPods官方的Specs仓库中，链接为：https://github.com/CocoaPods/Specs 打开这个链接你就会发现，原来我们能使用的，以及我们使用pod search命令能搜索到的所有Pods依赖库都会把它们的podspec文件上传到这个仓库中，也就是说，只有将我们的podspec文件上传到这个仓库中以后，才能成为一个真正的Pods依赖库，别人才能正常使用！ 按照git的规则，要想向别人的仓库中添加文件，必须先fork一份别人的仓库，做完相应地修改后，在push给仓库的原作者，等到作者审核通过，然后合并到原来的仓库中。 流程明白了以后，自然知道该怎么干了：		

1. fork一份CocoaPods官方的Specs仓库

	进入到刚才的官方仓库链接中，点击屏幕右上角的fork按钮，如下图：
	![](http://www.it165.net/uploadfile/files/2014/0304/20140304200449390.jpg)		
	然后大家会发现自己名下会多一份仓库的分支。比如我的分支为：		
	![](http://www.it165.net/uploadfile/files/2014/0304/20140304200450394.jpg)		
2. 将fork的仓库clone到本地		
	执行以下命令：		
	>$ git clone https://github.com/wangzz/Specs.git		
			
	注意，大家需要将对应的仓库地址换成自己的。 这个仓库有点大，需要有耐心啊。
3. 将自己的podspec文件添加到本地Specs仓库中		
	Specs仓库clone到本地后，会放到一个名为Specs的文件夹中。podspec文件在Specs仓库中的保存原则是： Pods依赖库同名文件夹--->版本号同名文件夹--->podspec文件 照此原则，我需要在Specs文件夹下建立一个名为WZMarqueeView的文件夹，然后进入到WZMarqueeView文件夹下，建立一个名称为1.0.0的文件夹，最后进入到1.0.0这个文件夹下，并且将之前创建好的WZMarqueeView.podspec文件拷贝进来。 不难理解，如果以后有对WZMarqueeView类的升级，就在WZMarqueeView文件夹下建立对应版本名称的文件夹，用于保存对应版本的podspec文件即可。 这些操作完成后，目录层次结构如下所示： 		
	>![](http://www.it165.net/uploadfile/files/2014/0304/20140304200450396.jpg)		
4. 上传本地Specs仓库中的修改到github仓库		
	执行以下命令：				
	>$ git add -A && git commit -m "Add WZMarqueeView podspec file"		
$ git push origin master		

	成功以后就能在github上自己fork的Specs仓库中看到刚上传的文件了。		
5. 将在自己fork的Specs上做的修改pull给CocoaPods官方的Specs仓库		
	进入到自己fork的Specs仓库中，会看到屏幕左上角有一个绿色按钮:![](http://www.it165.net/uploadfile/files/2014/0304/20140304200450398.jpg)		
	该按钮点进去以后会有如下图所示的界面：		
	![](http://www.it165.net/uploadfile/files/2014/0304/20140304200451400.jpg)		
	点击图中的绿色Create Pull Request按钮，即可将我们fork的Specs上做的修改pull给CocoaPods官方的Specs仓库。		
	到这一步后，剩下的工作就只有等了，等待CocoaPods的维护人员审核并将我们pull上去的修改合并到官方的Specs仓库中，这个过程通常会有一天左右的等待时间。如果有任何消息，比如审核不通过，或者审核通过了，CocoaPods官方都会发邮件通知的。 等到审核通过的时候，我们就能在官方的Specs仓库中看到自己上传的文件夹了。
6. 查看审核进度	
	当然我们也能查看审核进度，打开这个链接：[https://github.com/CocoaPods/Specs/pulls](https://github.com/CocoaPods/Specs/pulls) ，这里能看到所有的Specs仓库pull请求，如下图： 		![](http://www.it165.net/uploadfile/files/2014/0304/20140304200451402.jpg)		
	红圈标识的就是我刚才pull上来的请求，点进去以后就能看到对应的审核进度。

#六、查看我们自己创建的Pods依赖库		
如果收到了CocoaPods官方发过来的审核通过邮件以后，你可能很着急的想在自己的电脑上执行pod search命令，看看能不能搜索到自己创建的Pods依赖库。不过你肯定会失望的，因为还需要执行一条命令才能在我们的本地电脑上使用search命令搜索到我们的依赖库：		
>$ pod setup	
	
在我的CocoaPods系列教程中的第一篇：CocoaPods详解之----进阶篇中的最后部分介绍过这条命令，它会将所有的Pods依赖库tree跟新到本地。执行完这条命令，再去执行:		
>$ pod search WZMarqueeView	
	
就能显示出对应的介绍信息了！

>http://guides.cocoapods.org/making/getting-setup-with-trunk.html			
First you need to register for trunk:			
$ pod trunk register orta@cocoapods.org 'Orta Therox' --description='macbook air'			
Then you should be able to do:			
$ pod trunk push name.podspec			



#七、framework包的配置

这是FIR的[BugHD](https://github.com/zw-FIR/BugHD-SDK)，可以用pod安装famework包。


	Pod::Spec.new do |s|
	  s.name                = "BugHD"
	  s.version             = "1.1.0"
	  s.summary             = "FIR.im BugHD"
	  s.description         = <<-DESC
	                          让APP崩溃问题无处遁形
	                          DESC
	  s.homepage            = "http://bughd.com/"
	  s.license             = {
	    :type => 'Copyright',
	    :text => <<-LICENSE
	      ©2014 BugHD, Made with love by FIR.im.
	      LICENSE
	  }
	  s.author              = { "FIR.im" => "dev@fir.im" }
	  s.platform            = :ios, '6.0'
	  s.source              = { :git => "https://github.com/zw-FIR/BugHD-SDK.git", :tag => s.version.to_s }
	  s.vendored_frameworks = 'BugHD/FIR.framework'
	  s.source_files = 'BugHD/FIR.framework/Headers/*.h'
	  s.frameworks = 'SystemConfiguration'
	end



